九成「民意」撐保留私人遊樂場地

九成「民意」撐保留私人遊樂場地

民政局肯定香港遊艇會（圖）對體育發展的貢獻。資料圖片

【本報訊】本港私人體育會以象徵式地價租用優質地段一直被詬病，民政事務局去年諮詢公眾檢討「私人遊樂場地契約」政策，局方昨公佈結果，九成意見書支持保留現有用途，又反對徵收市價三分一地價。原來數以千份強勁「民意」來自私人體育會及相關人士。局方指日後按私人體育會對體育發展貢獻決定是否續約。

民政局昨未有召開記者會交代諮詢結果，局長劉江華亦未有見記者，直至晚上7時後才向立法會呈交文件。諮詢共收到4,250份意見書，當中85%來自私人遊樂場地承租人的相關人士，包括會員、用家、員工、貨品和服務供應商。來自公眾或其他機構意見只佔不足10%。

相關新聞：急轉軚 谷民望又不得失富豪

加徵地價要再審視

私人體育會相關人士積極表態，在諮詢民意佔壓倒性優勢，如針對私人體育會持有的用地應否保留，3,700份意見書中，有3,400份意見支持保留契約用地現時用途，認為有助推廣體育和慈善等。

政府在諮詢文件建議，相關場地徵收地價由象徵式改為巿值三分之一，涉及逾億元收入。約2,900份意見書中有2,600份反對，反對意見主要來自體育會及有關人士和商會等，質疑加重會所財政負擔和推高會費。

民政局在諮詢文件總結稱，私人體育會的體育貢獻大致獲得肯定，未有明言收回任何一幅私人遊樂場地，日後按私人體育會對體育發展貢獻決定是否續約，加徵地價建議則要再審視。局方又肯定香港遊艇會對體育發展的貢獻，遊艇會在輋徑篤用地率先獲續約至2027年，只需支付象徵式地價。

公民黨立法會議員陳淑莊指，私人體育會的相關人士提交約3,000份意見書，但不反映主流意見，因為在土地供應專責小組諮詢，六成市民在電話調查支持「利用私人遊樂場地契約用地」。她指私人體育會淪為私人會所，真正民意是想收回私人遊樂場地，批評港府只想小修小補，避談加地價等敏感議題。

■記者潘柏林

上一則
上一則
林鄭為明日大嶼鋪路 割高球場32公頃換填海1,000公頃

下一則
下一則
急轉軚 谷民望又不得失富豪

急轉軚 谷民望又不得失富豪
黃偉綸不理各界反對明日大嶼：填海1,700公頃願景不變
未獲市民支持 郊園建屋研究叫停
林鄭為明日大嶼鋪路割高球場32公頃 換填海1,000公頃

民政局肯定香港遊艇會（圖）對體育發展的貢獻。

689話體育無貢獻喎